1、8051单片机的CPU字长是( )。
A、 4位 
B、 8位 
C、 16位 
D、 32位 
答案： B 
2、89S51单片机有( )个并行I/O口。
A、 1 
B、 2 
C、 3 
D、 4 
答案： D 
3、MCS-51系列单片机采用的存储结构是( )。
A、 普林斯顿结构 
B、 哈佛结构 
C、 冯·诺依曼结构 
D、 混合结构 
答案： B 
4、51单片机的CPU主要的组成部分为( )。
A、 运算器、控制器 
B、 加法器、寄存器 
C、 运算器、加法器 
D、 运算器、译码器 
答案： A 
5、在8x51芯片里，( )引脚用于控制使用内部程序存储器还是外部程序存储器。
A、 ALE 
B、 /EA 
C、 /PSEN 
D、 RST 
答案： B 
6、51单片机的ALE引脚的功能是( )。
A、 输出高电平 
B、 输出频率为fosc/6的矩形脉冲 
C、 输出低电平 
D、 输出频率为fosc/2的矩形脉冲 
答案： B 
7、51单片机的PSEN引脚的功能是( )。
A、 外部中断请求输入 
B、 访问外部程序存储器选通信号 
C、 访问外部数据存储器选通信号 
D、 中断允许总控制 
答案： B 
8、51单片机的RST引脚的功能是( )。
A、 外部中断请求输入 
B、 访问外部程序存储器选通信号 
C、 访问外部数据存储器选通信号 
D、 复位信号输入 
答案： D 
9、8051单片机复位后，程序计数器(PC)的初始值为( )。
A、 0003H 
B、 0000H 
C、 000BH 
D、 0013H 
答案： B 
10、51单片机中，片内RAM的地址范围是( )。
A、 00H-7FH 
B、 80H-FFH 
C、 0000H-0FFFH 
D、 1000H-1FFFH 
答案： A 
11、以下哪种应用场景最适合使用单片机进行设计？
A、 大型数据库服务器 
B、 嵌入式智能家居控制系统 
C、 虚拟现实游戏引擎 
D、 企业级网络路由器 
答案： B 
解析：单片机因其低成本和高可靠性，广泛应用于嵌入式控制系统，如智能家居设备。 
12、下列哪项描述不符合单片机的特点？ 
A、 集成度高 
B、 功耗高 
C、 灵活性强 
D、 可编程性强 
答案： B 
解析：单片机通常设计为低功耗，以便应用于电池供电的设备中，因此选项B不符合其特点。 
13、单片机的核心部件中，负责执行指令的是？ 
A、 存储器 
B、 中央处理器（CPU） 
C、 总线接口 
D、 定时器 
答案： B 
解析：中央处理器（CPU）是单片机的核心部分，负责解码和执行程序中的指令。 
14、下列关于单片机程序存储器的描述，正确的是？ 
A、 程序存储器只能通过外部扩展获得。 
B、 程序存储器通常为只读存储器（ROM）或闪存（Flash）。 
C、 程序存储器用于临时存储运行时的数据。 
D、 程序存储器容量通常大于数据存储器。 
答案： B 
解析：单片机的程序存储器用于存放固化的程序代码，通常采用ROM或Flash实现，具备非易失性。 
15、单片机的一个重要特点是其程序和数据存储器如何实现？ 
A、 共享同一地址空间 
B、 程序存储器和数据存储器相互独立，地址空间分开 
C、 数据存储器容量总是大于程序存储器 
D、 程序存储器仅在运行时加载 
答案： B 
解析：单片机的程序存储器和数据存储器通常是分离设计的，各自拥有独立的地址空间。 
16、单片机的“最小系统”通常包括哪些基本部分？ 
A、 电源、晶振、复位电路、程序存储器 
B、 键盘、显示器、存储卡 
C、 蓝牙模块、Wi-Fi模块 
D、 传感器阵列、ADC模块 
答案： A 
解析：最小系统是单片机工作的基础，包括电源、晶振、复位电路和程序存储器，是启动运行的前提。 
17、单片机的晶振电路主要作用是？ 
A、 为单片机提供稳定的时钟信号 
B、 为外部设备供电 
C、 调节单片机的温度 
D、 提高单片机的抗干扰性能 
答案： A 
解析：晶振电路的核心作用是为单片机提供精确且稳定的时钟信号，从而保证指令的有序执行。 
18、P0口作数据线和低8位地址线时( )
A、 能作I/O口 
B、 应外接上拉电阻 
C、 应外接高电平 
D、 不能作I/O口 
答案： D 
19、当ALE信号有效时，表示( )
A、 从ROM中读取数据 
B、 从P0口可靠地送出低8位地址 
C、 从P0口送出数据 
D、 从RAM中读取数据 
答案： B 
20、中断控制方式的优点是( ) 
A、 提高CPU的利用率 
B、 能在线进行故障处理 
C、 无须CPU干预 
D、 硬件连接简单 
答案： A 
21、1字节为( )位 
A、 4 
B、 8 
C、 16 
D、 32 
答案： B 
22、89C51单片机串行口SCON寄存器允许接收位为( ) 
A、 TI 
B、 RI 
C、 REN 
D、 SM2 
答案： C 
23、串行口也可称作( ) 
A、 寄存器 
B、 内部中断源 
C、 定时器 
D、 外部中断源 
答案： B 
24、80C51单片机的( )口的引脚具有单片机地址/数据总线口作用
A、 P0和P1 
B、 P1和P2 
C、 P2和P3 
D、 P0和P2 
答案： D 
25、程序状态字寄存器中反映进位(或借位)状态的标志位符号是( )。
A、 CY 
B、 F0 
C、 OV 
D、 AC 
答案： A 
26、单片机中最基本的时间单位是什么( )
A、 指令周期 
B、 状态时钟 
C、 震荡信号 
D、 机器周期 
答案： D 
27、在单片机中，程序存储器主要用于存放什么？ 
A、 数据 
B、 指令 
C、 状态信息 
D、 中断向量表 
答案： B 
解析：程序存储器主要用于存放程序指令，以便CPU执行。 
28、单片机的数据存储器主要用于存放什么？ 
A、 程序代码 
B、 中间计算结果 
C、 固定参数 
D、 状态标志 
答案： B 
解析：数据存储器主要用于存放中间计算结果和临时数据。 
29、8051单片机的P3口通常用于什么？ 
A、 地址总线 
B、 数据总线 
C、 控制总线 
D、 专用I/O口 
答案： C 
解析：P3口在8051单片机中通常作为控制总线使用。 
30、单片机的I/O口在进行输入操作时，需要先做什么？ 
A、 置为高电平 
B、 置为低电平 
C、 置为输入模式 
D、 置为输出模式 
答案： C 
解析：在进行输入操作前，需要将I/O口配置为输入模式。 
31、89S51单片机的程序存储器容量是多少？ 
A、 256字节 
B、 4K字节 
C、 8K字节 
D、 16K字节 
答案： B 
解析：89S51单片机的程序存储器容量是4K字节。 
32、89S51单片机的P0口通常作为什么使用？ 
A、 地址总线低8位 
B、 数据总线 
C、 控制总线 
D、 I/O口 
答案： A 
解析：89S51单片机的P0口通常作为地址总线低8位使用。 
33、89S51单片机的P3口通常作为什么使用？ 
A、 地址总线 
B、 数据总线 
C、 控制总线 
D、 I/O口 
答案： C 
解析：89S51单片机的P3口通常作为控制总线使用。 
34、89S51单片机的数据存储器寻址范围是多少？ 
A、 00H~FFH 
B、 00H~7FH 
C、 00H~8FH 
D、 00H~9FH 
答案： A 
解析：89S51单片机的数据存储器寻址范围是00H~FFH。 
35、89S51单片机的外部数据存储器最大容量是多少？ 
A、 64K字节 
B、 32K字节 
C、 16K字节 
D、 8K字节 
答案： A 
解析：89S51单片机的外部数据存储器最大容量是64K字节。 
36、89S51单片机的P0口作为通用I/O口时，需要外接什么元件？ 
A、 电阻 
B、 电容 
C、 上拉电阻 
D、 二极管 
答案： C 
解析：P0口作为通用I/O口时，通常需要外接上拉电阻以确保在高电平时能够稳定维持高电平状态。 
37、89S51单片机的P0口在作为I/O口使用时，其引脚电平状态如何确定？ 
A、 由内部寄存器的状态决定 
B、 由外部电路直接决定 
C、 由电源电压决定 
D、 由接地状态决定 
答案： A 
解析：P0口的电平状态由内部寄存器的状态决定，例如P0寄存器的值决定了P0口各引脚的高低电平状态。 
38、89S51单片机的P0口在作为I/O口使用时，其引脚的输入模式是什么？ 
A、 推挽输出模式 
B、 开漏输出模式 
C、 三态输出模式 
D、 固定输出模式 
答案： B 
解析：P0口作为I/O口使用时，其引脚的输入模式是开漏输出模式，需要外接上拉电阻来保持高电平状态。 
39、89S51单片机的P0口在作为地址/数据总线时，其功能是什么？ 
A、 仅用于数据传输 
B、 仅用于地址传输 
C、 同时用于地址和数据传输 
D、 用于控制信号传输 
答案： C 
解析：P0口在89S51单片机中可以复用为地址/数据总线，在访问外部存储器时，低8位地址和数据通过P0口进行传输。 
40、单片机的I/O端口通常用于什么功能？ 
A、 数据存储 
B、 程序执行 
C、 输入输出控制 
D、 时钟生成 
答案： C 
解析：I/O端口主要用于输入输出控制，实现与外部设备的数据交换。 
41、在单片机系统中，定时器的主要作用是什么？ 
A、 控制程序执行顺序 
B、 产生中断请求 
C、 存储数据 
D、 提供电源管理 
答案： B 
解析：定时器主要用于产生周期性的中断请求，用于实现延时、计数等功能。 
42、在单片机编程中，哪个寄存器用于存放当前指令的地址？ 
A、 PC寄存器 
B、 SP寄存器 
C、 PSW寄存器 
D、 ACC寄存器 
答案： A 
解析：PC寄存器（程序计数器）用于存放当前指令的地址。 
43、在单片机编程中，哪个寄存器用于保存堆栈指针？ 
A、 DPTR 
B、 SP 
C、 PSW 
D、 ACC 
答案： B 
解析：SP寄存器用于保存堆栈指针。 
44、单片机的I/O端口通常采用哪种电平标准？ 
A、 TTL电平 
B、 CMOS电平 
C、 RS-232电平 
D、 USB电平 
答案： A 
解析：单片机的I/O端口通常采用TTL电平标准。 
45、在单片机编程中，哪个寄存器用于保存累加器的值？ 
A、 ACC 
B、 B 
C、 PSW 
D、 DPTR 
答案： A 
解析：ACC寄存器用于保存累加器的值。 
46、下列哪个描述最能体现单片机的核心优势？ 
A、 具有强大的图形处理能力。 
B、 体积小、功耗低、成本低，适合嵌入式应用场景。 
C、 运行速度快，适合高性能计算。 
D、 内置大量操作系统资源，适合通用计算机应用。 
答案： B 
解析：单片机的典型特点包括体积小、功耗低和成本低，非常适合用于嵌入式系统和控制设备。 
47、下列哪项描述不符合单片机的特点? 
A、 集成度高 
B、 功耗高 
C、 灵活性强 
D、 可编程性强 
答案： B 
解析：单片机通常设计为低功耗，以便应用于电池供电的设备中，因此选项B不符合其特点。 
48、下列关于单片机程序存储器的描述，正确的是? 
A、 程序存储器只能通过外部扩展获得。 
B、 程序存储器通常为只读存储器(ROM)或闪存(Flash)。 
C、 程序存储器用于临时存储运行时的数据。 
D、 程序存储器容量通常大于数据存储器。 
答案： B 
解析：单片机的程序存储器用于存放固化的程序代码，通常采用ROM或Flash实现，具备非易失性。 
49、单片机的核心部件中，负责执行指令的是? 
A、 存储器 
B、 中央处理器(CPU) 
C、 总线接口 
D、 定时器 
答案： B 
解析：中央处理器(CPU)是单片机的核心部分，负责解码和执行程序中的指令。 
50、单片机的一个重要特点是其程序和数据存储器如何实现? 
A、 共享同一地址空间 
B、 程序存储器和数据存储器相互独立，地址空间分开 
C、 数据存储器容量总是大于程序存储器 
D、 程序存储器仅在运行时加载 
答案： B 
解析：单片机的程序存储器和数据存储器通常是分离设计的，各自拥有独立的地址空间。 
51、51单片机片内程序存储器(ROM)的容量是( )。
A、 128B 
B、 256B 
C、 4KB 
D、 64KB 
答案： C 
52、51单片机片内数据存储器中，高128个单元主要用于( )。
A、 用户数据存储 
B、 特殊功能寄存器 
C、 程序计数器 
D、 中断向量表 
答案： B 
53、8051单片机中，唯一一个用户可使用的16位寄存器是( )。
A、 PSW 
B、 ACC 
C、 SP 
D、 DPTR 
答案： D 
54、51单片机中既可位寻址又可字节寻址的单元是( )。
A、 20H 
B、 30H 
C、 40H 
D、 50H 
答案： A 
55、51单片机中，用于控制定时器/计数器工作方式的寄存器是( )。
A、 TMOD 
B、 TCON 
C、 SCON 
D、 PCON 
答案： A 
56、51单片机中，用于控制中断允许的寄存器是( )。
A、 IE 
B、 IP 
C、 SCON 
D、 PCON 
答案： A 
57、MCS-51单片机的P0口作为通用I/O口使用时，其输出级结构特点是( )。
A、 内部集成上拉电阻 
B、 推挽输出 
C、 开漏输出，需外接上拉电阻 
D、 互补对称输出 
答案： C 
58、MCS-51单片机的P3口与P1口的主要区别是( )。
A、 P3口无第二功能 
B、 P3口增加了第二功能控制逻辑 
C、 P3口驱动能力更强 
D、 P3口仅能输入不能输出 
答案： B 
59、MCS-51单片机的P1口作为输入口使用时，正确的操作是( )。
A、 直接读取端口状态 
B、 先向端口锁存器写入1，使输出驱动器截止 
C、 将端口直接接地 
D、 使端口处于高阻态 
答案： B 
60、MCS-51单片机的P2口在系统扩展中主要承担的功能是( )。
A、 低8位地址/数据总线 
B、 高8位地址线 
C、 控制信号输出 
D、 中断请求输入 
答案： B 
61、MCS-51单片机的复位信号是( )。
A、 低电位 
B、 高电位 
C、 上升沿 
D、 下降沿 
答案： B 
62、MCS-51单片机复位后，堆栈指针SP的初始值为( )。
A、 00H 
B、 07H 
C、 08H 
D、 20H 
答案： B 
63、MCS-51单片机常见的复位电路有( )。
A、 上电复位电路和外部复位电路 
B、 电源监控复位和看门狗复位 
C、 硬件复位和软件复位 
D、 系统复位和局部复位 
答案： A 
64、单片机复位操作的三种方式是( )。
A、 上电自动复位、按键电平复位、外部脉冲复位 
B、 上电复位、手动复位、外部中断复位 
C、 电源复位、看门狗复位、软件复位 
D、 硬件复位、软件复位、系统复位 
答案： A 
65、80C51单片机采用的制造工艺是( )。
A、 HMOS 
B、 CHMOS 
C、 CMOS 
D、 TTL 
答案： B 
66、51单片机进入掉电模式时，( )仍然有效。
A、 外部中断 
B、 定时器 
C、 片内RAM数据 
D、 外部时钟 
答案： C 
67、51单片机通过设置( )寄存器中的位来选择低功耗模式。
A、 IE 
B、 IP 
C、 SCON 
D、 PCON 
答案： D 
68、51单片机在空闲模式下，CPU状态是( )。
A、 停止工作 
B、 暂停工作 
C、 正常工作 
D、 低功耗工作 
答案： B 
69、8051单片机默认的中断优先级从高到低依次为( )。
A、 INT0 > T0 > INT1 > T1 > 串行口中断 
B、 T0 > INT0 > T1 > INT1 > 串行口中断 
C、 INT0 > INT1 > T0 > T1 > 串行口中断 
D、 串行口中断 > T1 > INT1 > T0 > INT0 
答案： A 
解析：A
解析:8051单片机的中断系统默认优先级由硬件固定，顺序为:外部中断0(INT0)> 定时器0中断(T0)> 外部中断1(INT1)> 定时器1中断(T1)> 串行口中断。 
70、若所有中断源处于同一优先级且同时触发，CPU的响应顺序是( )。
A、 按自然优先级顺序响应 
B、 随机响应 
C、 按中断向量地址从高到低响应 
D、 由IP寄存器决定 
答案： A 
解析：A
解析:当所有中断源优先级相同时，CPU根据硬件固定的自然优先级顺序响应，即INT0 > T0 > INT1 > T1 > 串行口中断。 
71、8051单片机中，用于设置中断优先级的寄存器是( )。
A、 TMOD 
B、 SCON 
C、 IP 
D、 PCON 
答案： C 
解析：C
解析:IP(Interrupt Priority)寄存器用于设置每个中断源的高/低优先级，实现两级优先级控制。 
72、外部中断0(INT0)的中断服务程序入口地址是( )。
A、 0000H 
B、 0003H 
C、 000BH 
D、 0013H 
答案： B 
解析：B
解析:8051单片机的中断向量地址由硬件固定，外部中断0的入口地址为0003H。 
73、51单片机的定时器/计数器工作于模式1时，其最大计数值为( )。
A、 255 
B、 65535 
C、 8191 
D、 1024 
答案： B 
74、51单片机的定时器/计数器工作于模式2时，是( )位的计数器。
A、 8 
B、 13 
C、 16 
D、 32 
答案： A 
75、51单片机的定时器/计数器工作于模式0时，是( )位的计数器。
A、 8 
B、 13 
C、 16 
D、 32 
答案： B 
76、51单片机定时器T0工作于定时方式1时，其定时时间为( )。 
A、 (2^13 - 计数初值) × 机器周期 
B、 (2^16 - 计数初值) × 机器周期 
C、 (2^8 - 计数初值) × 机器周期 
D、 (2^32 - 计数初值) × 机器周期 
答案： B 
77、41.51单片机串行口工作于方式0时，其功能是( )。 
A、 10位异步通信，波特率可变 
B、 9位异步通信，波特率固定 
C、 同步移位寄存器，用于扩展并行I/O口 
D、 8位同步通信，用于多机通信 
答案： C 
78、42.51单片机串行通信时，需要用到定时器T1来产生波特率的工作方式是( )。 
A、 方式0 
B、 方式1和方式3 
C、 方式2 
D、 方式1和方式2 
答案： B 
79、控制51单片机串行口工作方式的寄存器是( )。 
A、 TCON 
B、 PCON 
C、 SCON 
D、 TMOD 
答案： C 
80、51单片机进行串行通信时，待发送的数据应放入( )。 
A、 SMOD 
B、 TCON 
C、 PCON 
D、 SBUF 
答案： D 
81、T1中断允许控制位为( )。 
A、 ET0 
B、 ET1 
C、 ES 
D、 EX1 
答案： B 
82、串行口工作在方式0时，作同步移位寄存器使用，此时串行数据输入输出端为( )。 
A、 RXD引脚 
B、 TXD引脚 
C、 T0引脚 
D、 T1引脚 
答案： A 
83、已知X的补码为10000010B，则X的真值是十进制( )。 
A、 127 
B、 -127 
C、 126 
D、 -126 
答案： D 
84、利用串行方式( )，外接移位寄存器，能将串行接口扩展为并行输入、输出接口。 
A、 0 
B、 1 
C、 2 
D、 3 
答案： A 
85、有一位共阴极LED显示器，要使它显示“5”，它的字段码为( )。 
A、 6DH 
B、 92H 
C、 FFH 
D、 00H 
答案： A 
86、多字节加法运算，在进行最低字节相减前，应先将CY( )。 
A、 清0 
B、 置1 
C、 取反 
D、 送入A 
答案： A 
87、单片机的程序计数器PC是16位，其寻址范围为( )。 
A、 128 B 
B、 256 B 
C、 8 KB 
D、 64 KB 
答案： D 
88、堆栈指针的作用是( )。 
A、 指明栈底的位置 
B、 指明栈顶的位置 
C、 操作数地址 
D、 指令的地址 
答案： B 
89、指令MOV PSW， #00H对源操作数而言，属于( )方式。 
A、 直接寻址 
B、 立即寻址 
C、 寄存器寻址 
D、 相对寻址 
答案： B 
90、AT89S51单片机的串行中断入口地址为( )。 
A、 0003H 
B、 0013H 
C、 0023H 
D、 0033H 
答案： C 
91、以下哪一条指令的写法是错误的( )。 
A、 MOV DPTR，#3F98H 
B、 MOV R0，#0FEH 
C、 MOV 50H，#0FC3DH 
D、 INC R0 
答案： C 
92、AT89S5l单片机的堆栈区是设置在( )中。 
A、 片内ROM区 
B、 片外ROM区 
C、 片内RAM区 
D、 片外RAM区 
答案： C 
93、以下哪一条是位操作指令( )。 
A、 MOV P0，#0FFH 
B、 CLR P1.0 
C、 CPL A 
D、 POP PSW 
答案： B 
94、下列指令不是变址寻址方式的是( )。 
A、 JMP @A+DPTR 
B、 MOVC A，@A+PC 
C、 MOVX A，@DPTR 
D、 MOVC A，@A+DPTR 
答案： C 
95、以下哪一条是位操作指令( )。 
A、 MOV P1，#0FFH 
B、 MOV C，ACC.1 
C、 CPL A 
D、 POP PSW 
答案： B 
96、以下哪一条指令的写法是错误的( )。 
A、 MOV A，@A+DPTR 
B、 MOV R0，#FEH 
C、 CPL A 
D、 PUSH ACC 
答案： A 
97、( )属于单片机系统前向通道的器件。 
A、 A/D转换 
B、 D/A转换 
C、 LED数码管 
D、 继电器 
答案： A 
98、T0 设置成计数方式时，外部引脚计数脉冲的最高频率应是晶振频率的( )。 
A、 1/12 
B、 1/24 
C、 1/48 
D、 1/100 
答案： B 
99、外部中断 INT0 的触发方式控制位 IT0 置 1 后，其有效的中断触发信号是( )。 
A、 高电平 
B、 低电平 
C、 上升沿 
D、 下降沿 
答案： D 
100、与定时工作方式 0 和 1 相比较，定时工作方式 2 不具备的特点是( )。 
A、 计数溢出后能自动恢复计数初值 
B、 增加计数器的位数 
C、 提高了定时的精度 
D、 适于循环定时和循环计数 
答案： B 
101、串行口工作方式1的波特率是( )。 
A、 固定的，为fosc/32 
B、 固定的，为fosc/16 
C、 可变的，通过定时器/计数器T1的溢出率设定 
D、 固定的，为fosc/64 
答案： C 
102、下列说法正确的是( )。 
A、 立即寻址方式是被操作的数据本身在指令中，而不是它的地址在指令中 
B、 指令周期是执行半条指令的时间 
C、 指令中直接给出的操作数称为直接寻址 
D、 内部寄存器 可作为间接寄存器 
答案： A 
103、指令周期有三种，分别是单周期指令，双周期指令和( )指令。 
A、 三周期 
B、 四周期 
C、 五周期 
D、 六周期 
答案： B 
104、下列关于AT89S51系统各中断源说法正确的是( )。 
A、 各中断源发出的中断请求信号，都会标记在AT89S51系统中的IE寄存器中 
B、 各中断源发出的中断请求信号，都会标记在AT89S51系统中的TMOD寄存器中 
C、 各中断源发出的中断请求信号，都会标记在AT89S51系统中的IP寄存器中 
D、 各中断源发出的中断请求信号，都会标记在AT89S51系统中的TCON与SCON寄存器中 
答案： D 
105、下列说法正确的是( )。 
A、 特殊功能寄存器SCON，与定时器/计数器的控制无关 
B、 特殊功能寄存器TCON，与定时器/计数器的控制无关 
C、 特殊功能寄存器IE，与定时器/计数器的控制无关 
D、 特殊功能寄存器TMOD，与定时器/计数器的控制无关 
答案： A 
106、控制串行口工作方式的寄存器是(   )。 
A、 TCON 
B、 PCON 
C、 SCON 
D、 TMOD 
答案： C 
107、对程序存储器的读操作，只能使用( )。 
A、 MOV指令 
B、 PUSH指令 
C、 MOVX指令 
D、 MOVC指令 
答案： D 
108、使用定时器T1时，有( )工作方式。 
A、 1 
B、 2 
C、 3 
D、 4 
答案： C 
109、通过串行口发送或接收数据时，在程序中应使用( )。 
A、 MOVC指令 
B、 MOVX指令 
C、 MOV指令 
D、 XCHD指令 
答案： C 
110、AT89S51单片机可分为两个中断优先级别，各中断源的优先级别设定是( )寄存器。 
A、 IE 
B、 PCON 
C、 IP 
D、 SCON 
答案： C 
111、在80C51单片机中，设定方式时可以使T1停止计数的方式为( )。 
A、 方式0 
B、 方式1 
C、 方式2 
D、 方式3 
答案： D 
112、DAC0832可以实现两路模拟信号的同步输出，这是利用了该芯片的( )特性。 
A、 单极性 
B、 双极性 
C、 单缓冲 
D、 双缓冲 
答案： D 
113、指令JC 80H 的寻址方式是( ) 。 
A、 相对寻址 
B、 立即寻址 
C、 直接寻址 
D、 变址寻址 
答案： A 
114、80C51单片机复位时，SP的状态为( ) 。 
A、 00H 
B、 07H 
C、 08H 
D、 不确定 
答案： B 
115、在以下几个地址中，可以进行位寻址的单元是( )。 
A、 87H 
B、 88H 
C、 89H 
D、 8AH 
答案： B 
116、字符“A”的ASCII码是( )。 
A、 0AH 
B、 10 
C、 0000 1010B 
D、 41H 
答案： D 
117、电子计算机系统中采用的计数制是( )。 
A、 十进制 
B、 二进制 
C、 八进制 
D、 十六进制 
答案： B 
118、一个带符号数的补码是 1111 1111B，该数为( ) 。 
A、 -1 
B、 -127 
C、 -128 
D、 +1 
答案： A 
119、指令DJNZ Rn，rel 指的是( )。 
A、 比较不等转移 
B、 减1不为0转移 
C、 散转移 
D、 长跳转 
答案： B 
120、以下的指令中，既有堆栈操作又影响中断触发器的指令是( ) 。 
A、 ACALL 
B、 LCALL 
C、 RET 
D、 RETI 
答案： D 
121、在80C51单片机单片机中，控制外中断触发方式的寄存器是( )。 
A、 TCON 
B、 IE 
C、 IP 
D、 SCON 
答案： A 
122、80C51单片机复位时，P0~P3口锁存器的状态为( ) 。 
A、 00H 
B、 80H 
C、 不确定 
D、 FFH 
答案： D 
123、在80C51汇编语言中，十六进制数据正确的书写格式是( )。 
A、 100lB 
B、 A8H 
C、 0A8H 
D、 'A8' 
答案： C 
124、在80C51单片机中，8位数据位可变波特率的双机通信应采用( )。 
A、 方式0 
B、 方式1 
C、 方式2 
D、 方式3 
答案： B 
125、以下指令中，“不带进位循环左移”指的是 ( )。 
A、 RL A 
B、 RLC A 
C、 RR A 
D、 RRC A 
答案： A 
126、若(CY)=1，P1.0为0，执行指令ANL C，P1.0后( ) 。 
A、 P1.0为1 
B、 (CY)不变 
C、 (CY)=1 
D、 (CY)=0 
127、在80C51单片机的4个并口中，当由OC门驱动需要外接上拉电阻的是( )。 
A、 P0口 
B、 P2口 
C、 P1口 
D、 P3口 
答案： A 
128、计算机中带符号数的运算最常采用的是( )。 
A、 原码 
B、 反码 
C、 补码 
D、 BCD码 
答案： C 
129、对于子程序与主程序的参数传递，当要求较快的传递速度时宜采用的方式是( )。 
A、 内部存储器 
B、 外部存储器 
C、 寄存器 
D、 堆栈 
答案： C 
130、以下指令中，错误的指令是( )。 
A、 INC A 
B、 DEC A 
C、 INC DPTR 
D、 DEC DPTR 
答案： D 
131、在80C51单片机中，不属于特殊功能寄存器范畴的是( )。 
A、 PC 
B、 ACC 
C、 B 
D、 PSW 
答案： A 
132、I/O设备经接口与单片机连接，不传输数据时对总线呈高阻，这是利用接口的( )功能。 
A、 数据锁存 
B、 三态缓冲 
C、 时序协调 
D、 信号转换 
答案： B 
133、在80C51单片机应用系统中，对于较复杂的I/O设备的请求能及时响应，应采用( )传送。 
A、 无条件 
B、 状态查询 
C、 中断 
D、 DMA 
答案： C 
134、在80C51单片机中，要求计数值较大时应采用( )。 
A、 方式0 
B、 方式1 
C、 方式2 
D、 方式3 
答案： B 
135、在80C51单片机中，具有自动重装的方式为( )。 
A、 方式0 
B、 方式1 
C、 方式2 
D、 方式3 
答案： C 
136、设80C51单片机晶振频率为12MHz，定时器作计数器使用时，其最高的输入计数频率应为( )。 
A、 2MHz 
B、 1MHz 
C、 500KHz 
D、 250KHz 
答案： C 
137、已知1只共阴极LED显示器，其中a笔段为字形代码的最低位，若需显示数字1，它的字形代码应为( )。 
A、 06H 
B、 F9H 
C、 30H 
D、 CFH 
答案： A 
138、在生产过程中完成程序写入的只读存储器称为( )。 
A、 掩膜ROM 
B、 PROM 
C、 EPROM 
D、 E2PROM。 
答案： A 
139、8051单片机的CPU字长是( )。
A、 4位 
B、 8位 
C、 16位 
D、 32位 
答案： B 
140、若(CY)=1，P1.0为0，执行指令ANL C，P1.0后( ) 。 
A、 P1.0为1 
B、 (CY)不变 
C、 (CY)=1 
D、 (CY)=0 
答案： D 
141、以下指令中，错误的指令是( )。 
A、 INC A 
B、 DEC A 
C、 INC DPTR 
D、 DEC DPTR 
答案： D 
142、在80C51单片机中，不属于特殊功能寄存器范畴的是( )。 
A、 PC 
B、 ACC 
C、 B 
D、 PSW 
答案： A 
143、在80C51单片机应用系统中，对于较复杂的I/O设备的请求能及时响应，应采用( )传送。 
A、 无条件 
B、 状态查询 
C、 中断 
D、 DMA 
答案： C 
144、在80C51单片机中，具有自动重装的方式为( )。 
A、 方式0 
B、 方式1 
C、 方式2 
D、 方式3 
答案： C 
145、已知1只共阴极LED显示器，其中a笔段为字形代码的最低位，若需显示数字1，它的字形代码应为( )。 
A、 06H 
B、 F9H 
C、 30H 
D、 CFH 
答案： A 



